非洲排華潮開始 贊比亞3華人贊比亞遭搶劫殺害

【癲狗日報專訊】源於中國的武漢肺炎疫情在全球不斷蔓延，連非州多國都不能倖免，早前更有大批非裔人士在中國廣州遭受歧視，更引發尼日利亞與中國的外交風波。目前非洲疑出現反華情緒，東非國家贊比亞首都盧薩卡前日（廿四）更出現一宗針對攻擊中國人搶劫事件，至少三名中國商人遇害，還被燒屍洩憤。
據中國駐贊比亞大使館官方網站的聲明指，事件發生在24日中午盧薩卡市一間中國公司倉庫，3名中國公民遇害。中國駐當地大使已經向外長提出嚴正交涉，強烈譴責惡性暴力事件，強烈要求當地警方盡早破案，依法嚴懲兇犯，並敦促贊比亞採取有效措施，切實維護當地中國公民生命財產安全和正當合法權益。
當地警方表示，疑犯為2男1女，進入倉庫後，殺害並搶劫3名中國人，並縱火企圖毁滅證據。當地警方現拘捕2名男疑犯，正追捕另一名在逃女疑犯。
截至2020年5月24日為止，贊比亞當地錄得832宗武漢肺炎累計確診個案，其中7人死亡。但有學者指，非洲各國醫療水平惡劣，大批患者沒辦法進行病毒測試，相信非洲各國感染數字可能更為嚴重。

得3個 only

中国公民
冇殺錯就 OK

贊比亞手足做得好

贊呀

13億個thanks

非洲手足

澳洲都有， 只係無大事報道，香港人唔知

來生再做中國人！！
恭喜賀喜~~

戰狼 ！

支那人無一個是無辜的
做得侵略者，預左俾人殺啦

好人好者點會無端端俾人槍殺？
死者肯定做咗啲對自己不利既野無講出來

一戴一lol

非洲要分清楚 香港 同 支那

Push

笑L左

一帶一路好波

痴撚線三死3個就叫排華?

肯定班中國人做左d唔見得光既陰質野啦, 支那人天性

好心班支那賤種唔好成撚日扮受害人, 明明佢地班地球垃圾先係加害者